1.#include<stdio.h>
int main(){
     char *ptr = "void pointer";
     void *vptr;
     vptr = &ptr;
     printf("%s" , ?);
     return 0;
}
Options:
A. *(char **)vptr
B. (char **)vptr
C. *(char *)vptr 
D. (char *)vptr

Awnser: c

2.#include<stdio.h>
#define NULL "error";
int main()
{
     char *ptr = NULL;
     printf("%s",ptr);
     return 0;
}

Options:
A. Run time error 
B. NULL 
C. error
D. Compile time error

Answer: c

3.#include <stdio.h>
int main()
{
    float arr[5] = {12.5, 10.0, 13.5, 90.5, 0.5};
    float *ptr1 = &arr[0];
    float *ptr2 = ptr1 + 3;
 
    printf("%f ", *ptr2);
    printf("%d", ptr2 - ptr1);
 
   return 0;
}
    Options:
A. 90.500000 3
B. 90.500000 12
C. 10.000000 12
D. 0.500000 3

Answer: b

4. #include<stdio.h>
void f(int *p, int *q)
{
  p = q;
  *p = 2;
}
int i = 0, j = 1;
int main()
{
  f(&i, &j);
  printf("%d %d n", i, j);
  getchar();
  return 0;
}

Options:
A. 2 2
B. 0 2 
C. 0 1
D. 0 2

Answer: d

5. #include<stdio.h>
int main()
{
    int a = 130;
    char *ptr;
    ptr = (char *)&a;
    printf("%d ",*ptr);
    return 0;
}

     Options:
A. -126
B. Run Time Error 
C. Garbage value
D. Compile Time Error

Answer: d

6. #include<stdio.h>
int main()
{
    int i = 3;
    int *j;
    int **k;
    j = &i;
    k = &j;
    k++;
    printf("%d ",**k);
    return 0;
}

     Options: 
A. Garbage value
B. Compilation Error 
C. Runtime error
D. Linker Error

Answer: b

7. #include<stdio.h>
int main()
{
    int i = 3;
    int *j;
    j = &i;
    j++;
    printf("%d ",*j);
    return 0;
}
  Options:
A. Linker Error 
B. Run time error 
C. Compilation Error 
D. Garbage value

Answer: d

8.  #include<stdio.h>
#include<string.h>
int main()
{
    char a = 30, b = 5;
    char *p = &a, *q = &b;
    printf("%d", p - q);
    return 0;
}
  Options:
A. 1
B. Run time error
C. Compilation Error
D. 25

Awnser: b

9. #include<stdio.h>
int main()
{
    int a = 12;
    void *ptr = (int *)&a;
    printf("%d", *ptr);
    getchar();
    return 0;
}

Options:
A. 12
B. Compile time error
C. Run time error
D. 0

Answer: a

10. #include <stdio.h>
int main()
{
    int arr[] = {1, 2, 3, 4, 5};
    int *p = arr;
    ++*p;
    p += 2;
    printf("%d", *p);
    return 0;
}

Options:
A. 2
B. 3
C. 4
D. Compile Error

Answer: b
